\section{Snake}
\hard{???}{\arrays \klassen \zufall \keyboard}

Programmieren Sie Schritt für Schritt das Spiel \emph{Snake} nach.
Dabei bewegt sich eine \enquote{Schlange} auf einem Raster in horizontaler bzw. vertikaler Richtung.
Spielende können die Richtung mit den Pfeiltasten wechseln und müssen Futter aufsammeln, welches die Schlange jeweils um ein Kästchen größer werden lässt.
Trifft der/die Spieler:in dabei den Schwanz der Schlange oder die Wand, hat er/sie das Spiel verloren.

Teile des Codes werden vorgegeben und muss noch ergänzt werden. Dabei werden nach und nach die benötigten Aspekte des Spiels erstellt.

\imagebox{\img/Snake.png}{.35\textwidth}
\subsection{Einrichten}
Zuerst muss alles eingerichtet werden, die Grundangaben werden vorgegeben. Die Schlange selbst ist ein 2-Dimensionales Array.
\begin{lstlisting}
  int startPosX = 200;                // Startposition der Schlange
  int startPosY = 200;
  int snakeSize = 20;                 // Größe der einzelnen Körperteile
  int snakeLength = 3;                // Anfangszahl der einzelnen Körperteile
  int [][] snake = new int [400][2];  // Array für die Positionen der einzelnen Körperteile 
  
  void setup() {
    size(1000, 800);
    background(255);
    noStroke();                                     // Rahmenlinie deaktivieren
  
    frameRate(20);
  
    // gib den ersten Körperteilen initiale Werte (Koordinaten)
  }
  
  void draw() {
    SnakeDraw();
  }
  
  void SnakeDraw() {
    // Zeichnen der Körperteile
  }
\end{lstlisting}


\subsection{Bewegung}
Als nächstes bringen wir Bewegung in die Sache.
Anhand einer Richtung Die Position der Körperteile ändern.
\begin{lstlisting}
String direction ="down";
...    
void draw() {
  SnakeMove(); 
  SnakeDraw();
}

void SnakeMove() {
  // Position der Schlangenkörperteile entsprechend der Richtung anpassen
}
\end{lstlisting}


\subsection{Tastenreaktion}
Jetzt lassen wir die Schlange auf Input reagieren.
-> Die direction muss sich ändern
!! Die Richtung lässt sich nicht direkt von left -> right, up -> down, und vice verca ändern.
\begin{lstlisting}
void keyPressed() {
  ...
  // Richtungsänderung nach Tastendruck
  ...
}
\end{lstlisting}


\subsection{OutOfBorder}
Die Schlange geht noch aus dem Screen bereich raus. Das lösen wir jetzt.
\begin{lstlisting}
// Ereignis beim Verlassen des Fensters
void OutOfScreen() {
  //Beim Verlassen des Fensters an der linken Seite, erscheint die Schlange auf der rechten Seite wieder
  ...
  //Beim Verlassen des Fensters an der rechten Seite, erscheint die Schlange auf der linken Seite wieder
  ...
  //Beim Verlassen des Fensters an der oberen Seite, erscheint die Schlange auf der unteren Seite wieder
  ...
  //Beim Verlassen des Fensters an der unteren Seite, erscheint die Schlange auf der oberen Seite wieder
  ...
}
\end{lstlisting}


\subsection{Futter spawnen und essen}
Futterpunkt an freier Stelle "spawnen"
\begin{lstlisting}
  void FoodPlacement() {
    // Platz außerhalb der Schlange suchen
    boolean freeSpace = true;
    do {
      freeSpace = true;
      // Futter koordinaten setzen
      // Sicher gehen, dass das Futter im Raster der Schlange liegt, nicht leicht versetzt
      ...
  
      //Abfrage, ob der Kopf die gleiche Koordinaten hat wie irgendein Körperteil
      ...
    } while (!freeSpace); // Wiederholen bis freier Platz gefunden
  }
  
  (Das Futter muss in SnakeDraw nun auch gezeichnet werden)
  
  // Futterpunkt essen
  void SnakeEatsPoint() {
    // Wenn Schlangenkopf auf Futter trifft
      // Schlange verlängern
      // Neues Futter setzen
  }
\end{lstlisting}


\subsection{GameOver}
Game Over falls die Schlange sich selbst beißt
\begin{lstlisting}
  boolean gameOver = false;
  ...
  void GameOverCheck() {
    // Wenn die Schlange "sich selbst isst" -> Alles zurücksetzen
    ... 
  }
\end{lstlisting}


In der draw() Funktion auf das gameOver boolean reagieren! 
und das GameOver Menü triggern/zeichnen (anstatt die Schlange).
(Tipp: nutze return oder eine if/else Verzweigung in der draw() Funktion)
-> Im GameOver Screen soll ein linker Mausklick das Spiel neu starten lassen.


\subsection{Bonus}
Erstelle ein Menü welches immer eingeblendet ist.
Das Menü soll den Score mitzählen, den Highscore anzeigen und die möglichkeit geben das Spiel zu pausieren.
